% !TeX spellcheck = en_US
% Dieses Dokument muss mit PDFLatex gesetzt werden
% Vorteil: Grafiken koennen als jpg, png, ... verwendet werden
%          und die Links im Dokument sind auch gleich richtig
%
%Ermöglicht \\ bei der Titelseite (z.B. bei supervisor)
%Siehe https://github.com/latextemplates/uni-stuttgart-cs-cover/issues/4
\RequirePackage{kvoptions-patch}

%Englisch:
\let\ifdeutsch\iffalse
\let\ifenglisch\iftrue

%Deutsch:
%\let\ifdeutsch\iftrue
%\let\ifenglisch\iffalse

%
\ifdeutsch
	\PassOptionsToClass{numbers=noenddot}{scrbook}
\fi

%Warns about outdated packages and missing caption delcarations
%See https://www.ctan.org/pkg/nag
\RequirePackage[l2tabu, orthodox]{nag}

%Neue deutsche Trennmuster
%Siehe http://www.ctan.org/pkg/dehyph-exptl und http://projekte.dante.de/Trennmuster/WebHome
%Nur für pdflatex, nicht für lualatex
\RequirePackage{ifluatex}
\ifluatex
%do not load anything
\else
	\ifdeutsch
		\RequirePackage[ngerman=ngerman-x-latest]{hyphsubst}
	\fi
\fi

\documentclass[
               fontsize=12pt, %Default: 11pt, bei Linux Libertine zu klein zum Lesen
% BEGINN: Optionen für typearea
               paper=a4,
               twoside, % fuer die Betrachtung am Schirm ungeschickt
               BCOR=3mm, % Hack für BCOR (1.92 o.ä.), da bei BCOR2mm die Fuellpunkte beim Inhaltsverzeichnis falsch sind. Hack aber nicht mehr nötig: microtype für Verzeichnisse ausschalten hilft.
               DIV=13,   % je höher der DIV-Wert, desto mehr geht auf eine Seite. Gute werde sind zwischen DIV=12 und DIV=15
               headinclude=true,
               footinclude=false,
% ENDE: Optionen für typearea
%               titlepage,
               bibliography=totoc,
%               idxtotoc,   %Index ins Inhaltsverzeichnis
%                liststotoc, %List of X ins Inhaltsverzeichnis, mit liststotocnumbered werden die Abbildungsverzeichnisse nummeriert
               headsepline,
               cleardoublepage=empty,
               parskip=half,
%               draft    % um zu sehen, wo noch nachgebessert werden muss - wichtig, da Bindungskorrektur mit drin
               final   % ACHTUNG! - in pagestyle.tex noch Seitenstil anpassen
               ]{scrbook}

\input{preambel/packages_and_options}

%Der untere Rand darf "flattern"
\raggedbottom

%%%
% Wie tief wird das Inhaltsverzeichnis aufgeschlüsselt
% 0 --\chapter
% 1 --\section % fuer kuerzeres Inhaltsverzeichnis verwenden - oder minitoc benutzen
% 2 --\subsection
% 3 --\subsubsection
% 4 --\paragraph
\setcounter{tocdepth}{1}
%
%%%

\makeindex

%Angaben in die PDF-Infos uebernehmen
\makeatletter
\hypersetup{
            pdftitle={\doctitle}, %Titel der Arbeit
            pdfauthor={\docauthor}, %Author
            pdfkeywords={}, % CR-Klassifikation und ggf. weitere Stichworte
            pdfsubject={}
}
\makeatother


%%% acro
% alle Acronyme die verwendet werden kommen hier her.

\DeclareAcronym{ER}{short = ER , long = error rate}
\DeclareAcronym{FR}{short = FR , long = Fehlerrate}

%%%


\begin{document}

%tex4ht-Konvertierung verschönern
\iftex4ht
% tell tex4ht to create picures also for formulas starting with '$'
% WARNING: a tex4ht run now takes forever!
\Configure{$}{\PicMath}{\EndPicMath}{} 
%$ % <- syntax highlighting fix for emacs
\Css{body {text-align:justify;}}

%conversion of .pdf to .png
\Configure{graphics*}  
         {pdf}  
         {\Needs{"convert \csname Gin@base\endcsname.pdf  
                               \csname Gin@base\endcsname.png"}%  
          \Picture[pict]{\csname Gin@base\endcsname.png}%  
         }  
\fi

%Tipp von http://goemonx.blogspot.de/2012/01/pdflatex-ligaturen-und-copynpaste.html
%siehe auch http://tex.stackexchange.com/questions/4397/make-ligatures-in-linux-libertine-copyable-and-searchable
%
%ONLY WORKS ON MiKTeX
%On other systems, download glyphtounicode.tex from http://pdftex.sarovar.org/misc/
%
\input glyphtounicode.tex
\pdfgentounicode=1

\VerbatimFootnotes %verbatim text in Fußnoten erlauben. Geht normalerweise nicht.

\input{macros/commands}
\pagenumbering{arabic}
\Titelblatt

%Eigener Seitenstil fuer die Kurzfassung und das Inhaltsverzeichnis
\deftripstyle{preamble}{}{}{}{}{}{\pagemark}
%Doku zu deftripstyle: scrguide.pdf
\pagestyle{preamble}
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{preamble}

\section*{Abstract}
This work presents the basics of spectrum-based analysis and applies
them to performance problem localization. Two experiments are
conducted where branch hit and branch count spectra are used. The
first one uses sorting algorithms with different runtime complexities
to see if badly performing algorithms can be found by spectrum-based
analysis. The example web-application \textit{JPetStore} is used for the second
experiment. Here a performance problem is injected and several test
cases are created for the analysis. In both experiments the location
of the performance problem has been found by spectrum-based analysis. Still
further research has to be done to reduce false positives, so that
spectrum-based analysis can be a reliable tool for performance problem
localization.
\cleardoublepage

\section*{Kurzfassung}
Die vorliegende Arbeit befasst sich mit den Grundlagen der
spektrumbasierten Analyse und deren Anwendung zur Lokalisierung von
Performance Problemen. Dafür werden zwei Experimente durchgeführt und
jeweils mit Branch Hit und Branch Count Spektren analysiert. Das erste
Experiment untersucht Sortieralgorithmen mit unterschiedlichen
Laufzeitkomplexitäten, um herauszufinden, ob die spektrumbasierte
Analyse unperformante Algorithmen findet. Die Beispiel-Webapplikation
\textit{JPetStore} kommt im zweiten Experiment zum Einsatz. In
JPetStore wird ein Performance-Problem eingebaut und einige Testfälle
für die Analyse erstellt. Beide Experimente brachten die Position der
Performance-Probleme im Quellcode durch spektrumbasierte Analyse zum
Vorschein. Dennoch müssen weitere Untersuchungen durchgeführt werden,
um falsch-positive Ergebnisse zu reduzieren, sodass die
spektrumbasierte Analyse ein verlässliches Werkzeug zur Lokalisierung
von Performance Problemen werden kann.

\cleardoublepage

% BEGIN: Verzeichnisse

\iftex4ht
\else
\microtypesetup{protrusion=false}
\fi

%%%
% Literaturverzeichnis ins TOC mit aufnehmen, aber nur wenn nichts anderes mehr hilft!
% \addcontentsline{toc}{chapter}{Literaturverzeichnis}
%
% oder zB
%\addcontentsline{toc}{section}{Abkürzungsverzeichnis}
%
%%%

%Produce table of contents
%
%In case you have trouble with headings reaching into the page numbers, enable the following three lines.
%Hint by http://golatex.de/inhaltsverzeichnis-schreibt-ueber-rand-t3106.html
%
%\makeatletter
%\renewcommand{\@pnumwidth}{2em}
%\makeatother
%
\tableofcontents

% Bei einem ungünstigen Seitenumbruch im Inhaltsverzeichnis, kann dieser mit
% \addtocontents{toc}{\protect\newpage}
% an der passenden Stelle im Fließtext erzwungen werden.

\listoffigures
\listoftables


%Wird nur bei Verwendung von der lstlisting-Umgebung mit dem "caption"-Parameter benoetigt
%\lstlistoflistings 
%ansonsten:
%\ifdeutsch
%\listof{Listing}{Verzeichnis der Listings}
%\else
%\listof{Listing}{List of Listings}
%\fi

%mittels \newfloat wurde die Algorithmus-Gleitumgebung definiert.
%Mit folgendem Befehl werden alle floats dieses Typs ausgegeben
%\ifdeutsch
%\listof{Algorithmus}{Verzeichnis der Algorithmen}
%\else
%\listof{Algorithmus}{List of Algorithms}
%\fi
%\listofalgorithms %Ist nur für Algorithmen, die mittels \begin{algorithm} umschlossen werden, nötig

\iftex4ht
\else
%Optischen Randausgleich und Grauwertkorrektur wieder aktivieren
\microtypesetup{protrusion=true}
\fi

% END: Verzeichnisse


\renewcommand*{\chapterpagestyle}{scrplain}
\pagestyle{scrheadings}
\input{preambel/pagestyle}
%
%
% ** Hier wird der Text eingebunden **
%
\input{content/introduction}
%\input{...further chapters...}
\input{content/theoreticalBackground}
\input{content/approach}
\input{content/results}
\input{content/evaluation}
\input{content/conclusion_and_future_work}
%
%
%\renewcommand{\appendixtocname}{Anhang}
%\renewcommand{\appendixname}{Anhang}
%\renewcommand{\appendixpagename}{Anhang}
%\appendix
%\input{content/latex-tipps}

%\printindex

\printbibliography

\ifdeutsch
Alle URLs wurden zuletzt am 28.\,11.\,2016 geprüft.
\else
All links were last followed on November 28, 2016.
\fi

\pagestyle{empty}
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{empty}
\Versicherung
\Versicherung
\Versicherung
\end{document}
